Tulid ette Ahjawallaliige Peeter Lüüde ja Mäksa wallaliige Johan Kägar ja tegid oma wahel järgmise leppingu:
Johan Kägar wotab Peeter Lüüde poja Friedrich Aleksandri,kes juba enne kolmandat eluaastat Kägari pool kui selle kasulaps elab omale poja asemel, s.o. kasulapseks wastu nende tingimistega et Friedrich Aleksandr Lüüde nagu lihaseks Kägari pojakss, kes tema waranduse pärib temast kaswatud koolitud ja kõigis inimlikuis kombedes harjutatud saab.
Kägar wõtab Friedrich Lüüde omale kasulapseks selle pärast, et temal enesel lapsi ei ole ning on tema praegu, nagu kohtule selgest teada 47 aastat wana kasulapseks wõetada Lüüde wanemad aga on mõlemas kasulapseks andmisega rahul ning ei ole kellelgil selle wastu midagi ütlemist.
Et mõlemad pooled sellega rahul on kirjutawad alla:
Peeter Lüüde &lt;allkiri&gt;
Johan Kägar, aga et kirjutada ei mõista kirjutas tema palwel alla: Kusta Kolsberg
Et Kohus mõlemais pooli tunneb ning sellepoolest ustawast on saanud et kasulapseks wõtmises palwe seaduslik ja korraline on ning kasulapseks wõtmine wõetawale kahju ei tee siis saab kasulapseks wõtmine lubatud.
Eesistuja: Jaan Lokko kirjutaja: J Puusepp
